《港股天文臺》：港股升勢未變

恆指上周開市跌近一千點後並無follow through跌穿黑色虛線，不少物業股及工業股同時亦升穿高位突破向上，顯示港股升勢未變。恆指一日不跌穿黑色虛線，市況仍然穩陣。上証走勢亦是同樣情況。三月大跌市後，上証一浪高於一浪(兩條黑色虛線)，上周更升穿上兩周的高位。睇新聞日日都似世界末日、第三次世界大戰就快爆發，但配合圖表分析，就可以隔開新聞雜音，回復最根本的觀察：價格走勢。

恆指及上証仍處升浪，而且北水可買的港股通股票(特別是身處上升趨勢且與中國內需經濟相關的)過去一個月都有好表現。上周連小米這隻大落後港股通股票都開始跳離200天線突破橫行位向上，這似乎都是市場發出的向好訊號。